**新房昭之**（，），[日本动画](../Page/日本动画.md "wikilink")、[導演](../Page/導演.md "wikilink")、前[動畫師](../Page/動畫師.md "wikilink")。[福岛县出身](../Page/福岛县.md "wikilink")。血型O型。筆名「帆村壮二」「南澤十八」「椎谷太志」「Magica
Quartet」。

## 經歷

畢業以後，新房昭之透過製作公司加入其中一間動畫工作室，當時與[漫畫家](../Page/漫畫家.md "wikilink")[高橋和希為緊密的友人關係](../Page/高橋和希.md "wikilink")。在1981年正式投身動畫界擔當原畫師，之後在《[超級劍豪傳](../Page/超級劍豪傳.md "wikilink")》首次擔當演出，亦有不少主題曲動畫的導演工作。1994年首次成為導演，動畫為《[-{zh-hans:金属战斗者♥美克;zh-tw:美少女戰鬥隊;zh-hk:重裝甲少女組}-](../Page/美少女戰鬥隊.md "wikilink")》，其後參與多部由[Studio
Pierrot](../Page/Studio_Pierrot.md "wikilink")、[J.C.STAFF及](../Page/J.C.STAFF.md "wikilink")[龍之子製作公司的作品](../Page/龍之子製作公司.md "wikilink")，當中又以OVA居多。於2001年拍攝《The
Soul Taker 〜魂狩〜》時遭逢歷來最大的商業挫敗，因而短暫離開一般向作品的領域。

2004年，以導演身份同時發表電視動畫《[魔法少女奈葉](../Page/魔法少女奈葉.md "wikilink")》、《[月詠 -MOON
PHASE-](../Page/月詠#動畫.md "wikilink")》及OVA《[柯塞特的肖像](../Page/柯塞特的肖像.md "wikilink")》3部作品。其後決定駐足於[SHAFT](../Page/SHAFT.md "wikilink")，積極擔當指導者的角色，後來憑藉《[化物語](../Page/化物語.md "wikilink")》和《[魔法少女小圓](../Page/魔法少女小圓.md "wikilink")》創造多項銷量佳績和討論話題。

於2016年投資動畫企劃及管理公司[EGG
FIRM](../Page/EGG_FIRM.md "wikilink")，為改編作品提案和製作方向提供支持。

## 風格

  - 參與製作時經常使用筆名，曾以**帆村壮二**、**南澤十八**、**椎谷太志**等名義參與過動畫製作。同時有不會讓自己名字兩度出現在分集製作人員名單的習慣，暗地裡其實進行了不少分鏡和演出工作。工作速度異常的快，致力加入吸引觀眾的要素，亦不時邀請原作者投入製作。同時亦傾向讓曾經合作的人再度加入其班底，有時會擔當差異頗大的職位。
  - 2000年代以前常見的製作人員班底包括關島真賴、河原祐二、[石濱真史](../Page/石濱真史.md "wikilink")、[梅津泰臣](../Page/梅津泰臣.md "wikilink")、龜井幹太、大橋譽志光、[渡邊明夫](../Page/渡邊明夫.md "wikilink")、鐵羅紀明、[草川啟造等](../Page/草川啟造.md "wikilink")。
    同輩方面曾與阿部記之和下田正美通力合作。
  - 加入SHAFT後積極運行副手體制，歷來重用的得力助手包括[大沼心](../Page/大沼心.md "wikilink")、[尾石達也](../Page/尾石達也.md "wikilink")、鈴木利正、[宮本幸裕](../Page/宮本幸裕.md "wikilink")、[龍輪直征](../Page/龍輪直征.md "wikilink")、石倉賢一、八瀨祐樹等，不時把前期製作的決策權交予他們，然後才按他們的第一部成品去穩定風格。多年來有不少助手自立門戶，擔任其他公司作品的導演。在2013年中期開始，於SHAFT作品均標名為總導演，引起其是否已準備退下前線，只以掛名保持製作關注度的討論。
  - 在聲優方面常用[神谷浩史](../Page/神谷浩史.md "wikilink")、[齋藤千和](../Page/齋藤千和.md "wikilink")、[澤城美雪](../Page/澤城美雪.md "wikilink")、[小林優](../Page/小林優.md "wikilink")、[野中藍等](../Page/野中藍.md "wikilink")，音響監督亦傾向使用[龜山俊樹和](../Page/龜山俊樹.md "wikilink")[鶴岡陽太](../Page/鶴岡陽太.md "wikilink")，剪接和美術方面亦有一定偏好。
  - 劇本方面，早期經常大幅修改原作和原創劇情，所以有「原作粉碎機」的稱號；但近年的改編作品相對忠實原作，這個稱號漸漸不再被提起。另外近年亦有不少例子，是其直接和以「東富耶子」名義囊括的[SHAFT成員一同研究畫面構成和劇情選段](../Page/SHAFT.md "wikilink")，只起用文字編輯來協助分集、抽取和轉化為配音稿的工作，相對於普遍起用編劇作系列構成的作品來得特別。有關模式後來為合作伙伴[Aniplex於其他小說改編作品所通用](../Page/Aniplex.md "wikilink")。
  - 演出方面，經常運用有別於日本動畫的既有方式，包括使用大量陰影、眼睛特寫與靜止畫，亦喜歡使用極端對比、奇特且華麗的色彩。同時有一些細微特徵去聯繫一路以來的作品，包括十字架、繫身鎖鏈、線條結構、起飛的鳥群、擴音喇叭等，近年較受注目的則是被稱為SHAFT角度（）的45度側頭動作。有時處處穿插著「小惡搞」，對象包括其他動畫、綜藝節目和外國藝術品，甚至會滲入特攝形式表達部分畫面。整體期望觀眾收看時會不斷思考畫面背後的意味，因此有時會模糊地點空間和畫面銜接的部分，使觀眾未必能夠即時清楚接收訊息。

## 主要參與作品

### 電視動畫

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>年份</p></th>
<th><p>中文標題</p></th>
<th><p>日文標題</p></th>
<th><p>職銜</p></th>
<th><p>備註</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1981年</p></td>
<td><p><a href="../Page/福星小子.md" title="wikilink">福星小子</a></p></td>
<td></td>
<td><p>原畫</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1982年</p></td>
<td><p>魔境傳說Acrobunch</p></td>
<td></td>
<td><p>動畫</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1985年</p></td>
<td><p><a href="../Page/搞怪拍檔.md" title="wikilink">搞怪拍檔</a></p></td>
<td></td>
<td><p>原畫：18</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/鬼太郎.md" title="wikilink">鬼太郎</a>（第3作）</p></td>
<td></td>
<td><p>原畫：3</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1989年</p></td>
<td><p>藍色杜馬</p></td>
<td></td>
<td><p>原畫</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/美味大挑戰.md" title="wikilink">美味大挑戰</a></p></td>
<td></td>
<td><p>原畫：21</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1990年</p></td>
<td><p><a href="../Page/超級劍豪傳.md" title="wikilink">超級劍豪傳</a></p></td>
<td></td>
<td><p>分鏡、演出、作畫監督：49<br />
演出、作畫監督：46<br />
演出：4、8、12、19、22、26、35、38、41</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1992年</p></td>
<td><p>小淘氣達美夫</p></td>
<td></td>
<td><p>演出</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/幽遊白書.md" title="wikilink">幽遊白書</a></p></td>
<td></td>
<td><p>片頭曲動畫製作<br />
分鏡、演出：7、16、24、30、35、41、47、52、58、66、74、82<br />
分鏡：89<br />
演出：4、12、21、37、45、95、109<br />
特典導演、分鏡、演出</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1993年</p></td>
<td><p>恐龍惑星</p></td>
<td></td>
<td><p>演出：33－36</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1994年</p></td>
<td><p><a href="../Page/奪寶奇謀.md" title="wikilink">奪寶奇謀</a></p></td>
<td></td>
<td><p>演出：9</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/美少女戰鬥隊.md" title="wikilink">美少女戰鬥隊</a></p></td>
<td></td>
<td><p><strong>導演</strong><br />
片頭曲演出監修<br />
分鏡、演出：13</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1995年</p></td>
<td><p><a href="../Page/忍空.md" title="wikilink">忍空</a></p></td>
<td></td>
<td><p>演出：33、41</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1996年</p></td>
<td><p><a href="../Page/熱鬥小馬.md" title="wikilink">熱鬥小馬</a></p></td>
<td></td>
<td><p>演出：4</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/蒙面俠蘇洛傳_(日本動畫).md" title="wikilink">黑龍俠影</a></p></td>
<td></td>
<td><p>分鏡、演出：19、22、25、30<br />
分鏡：39<br />
演出：14</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/機械女神.md" title="wikilink">機械女神J</a></p></td>
<td></td>
<td><p>片頭曲導演<br />
片尾曲導演</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1997年</p></td>
<td><p><a href="../Page/少女革命.md" title="wikilink">少女革命</a></p></td>
<td></td>
<td><p>動畫檢查</p></td>
<td><p><strong>椎谷太志</strong>名義</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1998年</p></td>
<td><p><a href="../Page/機械女神.md" title="wikilink">機械女神JtoX</a></p></td>
<td></td>
<td><p>分鏡：12</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1999年</p></td>
<td><p><a href="../Page/宇宙戰艦山本洋子.md" title="wikilink">宇宙戰艦山本洋子</a></p></td>
<td></td>
<td><p><strong>導演</strong><br />
分鏡：1、25</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/此時此刻的我.md" title="wikilink">此時此刻的我</a></p></td>
<td></td>
<td><p>動畫檢查</p></td>
<td><p><strong>椎谷太志</strong>名義</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2000年</p></td>
<td><p><a href="../Page/櫻花大戰系列.md" title="wikilink">櫻花大戰TV版</a></p></td>
<td></td>
<td><p>動畫檢查</p></td>
<td><p><strong>椎谷太志</strong>名義</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2001年</p></td>
<td><p>The Soul Taker 魂狩</p></td>
<td></td>
<td><p><strong>導演</strong><br />
分鏡、演出：13<br />
分鏡：1、2、5</p></td>
<td><p>部分集數分鏡為<strong>帆村壯二</strong>名義</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2004年</p></td>
<td><p><a href="../Page/月詠.md" title="wikilink">月詠 -MOON PHASE-</a></p></td>
<td></td>
<td><p><strong>總導演</strong><br />
片頭曲分鏡、演出<br />
片尾曲分鏡<br />
分鏡：1<br />
動畫檢查</p></td>
<td><p>動畫檢查為<strong>椎谷太志</strong>名義</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/魔法少女奈葉.md" title="wikilink">魔法少女奈葉</a></p></td>
<td></td>
<td><p><strong>導演</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2005年</p></td>
<td><p><a href="../Page/嬉皮笑園.md" title="wikilink">嬉皮笑園</a></p></td>
<td></td>
<td><p><strong>導演</strong></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2006年</p></td>
<td><p><a href="../Page/魔法老師_(動畫)#2006年動畫.md" title="wikilink">魔法老師！？</a></p></td>
<td></td>
<td><p><strong>導演</strong></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2007年</p></td>
<td><p><a href="../Page/向陽素描.md" title="wikilink">向陽素描</a></p></td>
<td></td>
<td><p><strong>總導演</strong><br />
分鏡：4、5、10、12、特別篇1<br />
動畫檢查</p></td>
<td><p>分鏡及動畫檢查為<strong>椎谷太志</strong>及<strong>帆村壯二</strong>名義</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/絕望先生.md" title="wikilink">絕望先生</a></p></td>
<td></td>
<td><p><strong>導演</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/ef_-_a_fairy_tale_of_the_two..md" title="wikilink">ef - a tale of memories.</a></p></td>
<td><p>監修<br />
分鏡：2</p></td>
<td><p>分鏡為<strong>帆村壯二</strong>名義</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2008年</p></td>
<td><p><a href="../Page/絕望先生.md" title="wikilink">俗・絕望先生</a></p></td>
<td></td>
<td><p><strong>導演</strong></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/向陽素描.md" title="wikilink">向阳素描×365</a></p></td>
<td></td>
<td><p><strong>導演</strong><br />
分鏡：12</p></td>
<td><p>分鏡為<strong>帆村壯二</strong>名義</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/ef_-_a_fairy_tale_of_the_two..md" title="wikilink">ef - a tale of melodies.</a></p></td>
<td><p>監修</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2009年</p></td>
<td><p><a href="../Page/玛莉亚狂热.md" title="wikilink">玛莉亚狂热</a></p></td>
<td></td>
<td><p><strong>導演</strong></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/夏日風暴！.md" title="wikilink">夏日風暴！</a></p></td>
<td></td>
<td><p><strong>導演</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/化物語.md" title="wikilink">化物語</a></p></td>
<td></td>
<td><p><strong>導演</strong>、<strong>系列構成</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/絕望先生.md" title="wikilink">懺・絕望先生</a></p></td>
<td></td>
<td><p><strong>導演</strong>、<strong>系列構成</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/夏日風暴.md" title="wikilink">夏日風暴 春夏冬中</a></p></td>
<td></td>
<td><p><strong>導演</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2010年</p></td>
<td><p><a href="../Page/吸血鬼同盟.md" title="wikilink">吸血鬼同盟</a></p></td>
<td></td>
<td><p><strong>導演</strong></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/向陽素描×☆☆☆.md" title="wikilink">向陽素描×☆☆☆</a></p></td>
<td></td>
<td><p><strong>導演</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/荒川爆笑團.md" title="wikilink">荒川爆笑團</a></p></td>
<td></td>
<td><p><strong>導演</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/女仆咖啡厅_(漫画).md" title="wikilink">女仆咖啡厅</a></p></td>
<td></td>
<td><p><strong>總導演</strong><br />
分鏡：9、12</p></td>
<td><p>分鏡為<strong>岡田明信</strong>名義</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/荒川爆笑團.md" title="wikilink">荒川爆笑團*2</a></p></td>
<td></td>
<td><p><strong>導演</strong><br />
演出：3、10</p></td>
<td><p>演出為<strong>志村千里</strong>名義</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2011年</p></td>
<td><p><a href="../Page/魔法少女小圓.md" title="wikilink">魔法少女小圓</a></p></td>
<td></td>
<td><p><strong>導演</strong><br />
分鏡：9</p></td>
<td><p>分鏡為<strong>七嶋典子</strong>名義</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/電波女&amp;青春男.md" title="wikilink">電波女&amp;青春男</a></p></td>
<td></td>
<td><p><strong>總導演</strong><br />
動畫檢查</p></td>
<td><p>動畫檢查為<strong>椎谷太志</strong>名義</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/瑪莉亞狂熱.md" title="wikilink">瑪莉亞狂熱 Alive</a></p></td>
<td></td>
<td><p><strong>總導演</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/蘿黛的後宮玩具.md" title="wikilink">蘿黛的後宮玩具</a></p></td>
<td></td>
<td><p>構成協力</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2012年</p></td>
<td><p><a href="../Page/偽物語.md" title="wikilink">偽物語</a></p></td>
<td></td>
<td><p><strong>導演</strong></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/向陽素描.md" title="wikilink">向陽素描×蜂窩</a></p></td>
<td></td>
<td><p><strong>導演</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/貓物語.md" title="wikilink">貓物語（黑）</a></p></td>
<td></td>
<td><p><strong>導演</strong>、<strong>構成</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2013年</p></td>
<td><p><a href="../Page/鎖鎖美小姐@不好好努力.md" title="wikilink">鎖鎖美小姐@不好好努力</a></p></td>
<td></td>
<td><p><strong>導演</strong></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/物語系列_第二季.md" title="wikilink">物語系列 第二季</a></p></td>
<td></td>
<td><p><strong>總導演</strong>、<strong>系列構成</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2014年</p></td>
<td><p><a href="../Page/偽戀.md" title="wikilink">偽戀</a></p></td>
<td></td>
<td><p><strong>總導演</strong>、<strong>系列構成</strong></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/陽炎計劃.md" title="wikilink">目隱城市的演繹者</a></p></td>
<td></td>
<td><p><strong>總導演</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/花物語.md" title="wikilink">花物語</a></p></td>
<td></td>
<td><p><strong>總導演</strong>、<strong>構成</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2015年</p></td>
<td><p><a href="../Page/幸腹塗鴉.md" title="wikilink">幸腹塗鴉</a></p></td>
<td></td>
<td><p><strong>總導演</strong></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/偽戀.md" title="wikilink">偽戀 第二季</a></p></td>
<td></td>
<td><p><strong>總導演</strong>、<strong>系列構成</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/終物語.md" title="wikilink">終物語</a></p></td>
<td></td>
<td><p><strong>總導演</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2016年</p></td>
<td><p><a href="../Page/戲言系列.md" title="wikilink">戲言系列</a></p></td>
<td></td>
<td><p><strong>總導演</strong></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/3月的獅子.md" title="wikilink">3月的獅子</a></p></td>
<td></td>
<td><p><strong>導演</strong>、<strong>系列構成</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>rowspan|2017年</p></td>
<td><p><a href="../Page/終物語.md" title="wikilink">終物語(下)</a></p></td>
<td></td>
<td><p><strong>總導演</strong></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2018年</p></td>
<td><p><a href="../Page/Fate/EXTRA_Last_Encore.md" title="wikilink">Fate/EXTRA Last Encore</a></p></td>
<td><p>Fate/EXTRA Last Encore</p></td>
<td><p><strong>總導演</strong></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### OVA

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>年份</p></th>
<th><p>中文標題</p></th>
<th><p>日文標題</p></th>
<th><p>職銜</p></th>
<th><p>備註</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1989年</p></td>
<td><p>巴歐来訪者</p></td>
<td></td>
<td><p>原畫</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1991年</p></td>
<td><p><a href="../Page/山T女福星.md" title="wikilink">山T女福星 少女麻疹的恐怖</a></p></td>
<td></td>
<td><p>原畫</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1992年</p></td>
<td><p><a href="../Page/東京巴比倫.md" title="wikilink">東京巴比倫</a></p></td>
<td></td>
<td><p>原畫</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1993年</p></td>
<td><p>永遠的菲力娜</p></td>
<td></td>
<td><p>演出、作畫監督：4、5</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1995年</p></td>
<td><p>魔物獵人妖子<sup>2</sup></p></td>
<td></td>
<td><p><strong>導演</strong>、分鏡：6</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>銀河大小姐傳說 哀傷的美人鳥</p></td>
<td></td>
<td><p>分鏡：1</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1996年</p></td>
<td><p>銀河大小姐傳說 深闇的精靈</p></td>
<td></td>
<td><p><strong>導演</strong><br />
片頭曲導演</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/孃樣搜查網.md" title="wikilink">孃樣搜查網</a></p></td>
<td></td>
<td><p><strong>導演</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>畢業M E.M.U MUSIC VIDEO</p></td>
<td></td>
<td><p>動畫導演</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>新破裏拳</p></td>
<td></td>
<td><p><strong>導演</strong><br />
片頭曲演出<br />
片尾曲演出</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/宇宙戰艦山本洋子.md" title="wikilink">OVA 宇宙戰艦山本洋子</a></p></td>
<td></td>
<td><p><strong>導演</strong><br />
主題曲導演<br />
分鏡、演出：3<br />
分鏡：1</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1997年</p></td>
<td><p><a href="../Page/宇宙戰艦山本洋子.md" title="wikilink">OVA 宇宙戰艦山本洋子II</a></p></td>
<td></td>
<td><p><strong>導演</strong><br />
片頭曲導演<br />
片尾曲導演<br />
分鏡：1<br />
演出：3</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>魔法王國的俏皮小公主</p></td>
<td></td>
<td><p><strong>導演</strong><br />
片尾曲動畫製作<br />
分鏡、演出：1<br />
演出：3</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/機械女神.md" title="wikilink">機械女神J OVA</a></p></td>
<td></td>
<td><p>片頭曲分鏡</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1998年</p></td>
<td><p>支配者的黄昏 TWILIGHT OF THE DARK MASTER</p></td>
<td></td>
<td><p><strong>導演</strong></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1999年</p></td>
<td><p>星際迷航俏女郎</p></td>
<td></td>
<td><p><strong>導演</strong><br />
分鏡、演出：1、2、4</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2002年</p></td>
<td><p>永恒戀曲 ～Sweet Songs Forever～ Sound Stage VA</p></td>
<td></td>
<td><p>演出</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2003年</p></td>
<td><p>永恒戀曲 ～Sweet Songs Forever～</p></td>
<td></td>
<td><p><strong>導演</strong></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2004年</p></td>
<td><p><a href="../Page/柯塞特的肖像.md" title="wikilink">柯塞特的肖像</a></p></td>
<td></td>
<td><p><strong>導演</strong><br />
分鏡、演出：1－3</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2006年</p></td>
<td><p><a href="../Page/魔法老師_(動畫).md" title="wikilink">魔法老師!?春</a></p></td>
<td></td>
<td><p><strong>總導演</strong></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/魔法老師_(動畫).md" title="wikilink">魔法老師!?夏</a></p></td>
<td></td>
<td><p><strong>總導演</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2008年</p></td>
<td><p><a href="../Page/魔法老師_(動畫)#白之翼.md" title="wikilink">魔法老師 ～白之翼 ALA ALBA～</a></p></td>
<td></td>
<td><p><strong>總導演</strong></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/絕望先生.md" title="wikilink">獄・絕望先生</a></p></td>
<td></td>
<td><p><strong>導演</strong>、<strong>系列構成</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2009年</p></td>
<td><p><a href="../Page/嬉皮笑園.md" title="wikilink">嬉皮笑園 OVA</a></p></td>
<td></td>
<td><p><strong>導演</strong></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/魔法老師_(動畫).md" title="wikilink">魔法老師 ～另一個世界～</a></p></td>
<td></td>
<td><p><strong>總導演</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/絕望先生.md" title="wikilink">懺・絕望先生 番外地</a></p></td>
<td></td>
<td><p><strong>導演</strong>、<strong>系列構成</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2011年</p></td>
<td><p><a href="../Page/改造新人類.md" title="wikilink">改造新人類 OVA</a></p></td>
<td></td>
<td><p><strong>總導演</strong></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2012年</p></td>
<td><p><a href="../Page/絕望先生.md" title="wikilink">絕望先生 Blu-ray BOX化紀念話</a></p></td>
<td></td>
<td><p><strong>導演</strong></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2013年</p></td>
<td><p><a href="../Page/向陽素描.md" title="wikilink">向陽素描 沙英．尋 畢業篇</a></p></td>
<td></td>
<td><p><strong>總導演</strong></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2014年</p></td>
<td><p><a href="../Page/偽戀.md" title="wikilink">偽戀 OAD</a></p></td>
<td></td>
<td><p><strong>總導演</strong>、<strong>系列構成</strong></p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 動畫電影

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>年份</p></th>
<th><p>中文標題</p></th>
<th><p>日文標題</p></th>
<th><p>職銜</p></th>
<th><p>備註</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1991年</p></td>
<td><p><a href="../Page/山T女福星.md" title="wikilink">山T女福星 聖水奇緣</a></p></td>
<td></td>
<td><p>原畫</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1995年</p></td>
<td><p><a href="../Page/忍空.md" title="wikilink">劇場版 忍空</a></p></td>
<td></td>
<td><p>演出</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2011年</p></td>
<td><p><a href="../Page/劇場版_魔法老師！_ANIME_FINAL.md" title="wikilink">劇場版 魔法老師！ ANIME FINAL</a></p></td>
<td></td>
<td><p><strong>導演</strong>、<strong>構成</strong></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2012年</p></td>
<td><p><a href="../Page/劇場版_魔法少女小圓.md" title="wikilink">劇場版 魔法少女小圓</a>［前篇］起始的物語</p></td>
<td></td>
<td><p><strong>總導演</strong></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/劇場版_魔法少女小圓.md" title="wikilink">劇場版 魔法少女小圓</a>［後篇］永遠的物語</p></td>
<td></td>
<td><p><strong>總導演</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2013年</p></td>
<td><p><a href="../Page/劇場版_魔法少女小圓.md" title="wikilink">劇場版 魔法少女小圓</a>［新篇］叛逆的物語</p></td>
<td></td>
<td><p><strong>總導演</strong></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2017年</p></td>
<td><p><a href="../Page/煙花_(動畫電影).md" title="wikilink">煙花</a></p></td>
<td></td>
<td><p><strong>總導演</strong></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2018年</p></td>
<td><p><a href="../Page/續·終物語.md" title="wikilink">續·終物語</a></p></td>
<td></td>
<td><p><strong>導演</strong>、<strong>構成</strong></p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 遊戲

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>年份</p></th>
<th><p>中文標題</p></th>
<th><p>日文標題</p></th>
<th><p>職銜</p></th>
<th><p>備註</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1995年</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>片頭曲顧問</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/重裝甲少女組.md" title="wikilink">重裝甲少女組</a></p></td>
<td></td>
<td><p>演出監修</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2000年</p></td>
<td><p><a href="../Page/科學小飛俠.md" title="wikilink">科學小飛俠</a></p></td>
<td></td>
<td><p>片頭曲導演、分鏡、演出</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2000年代</p></td>
<td><p>電光石火</p></td>
<td></td>
<td><p>片頭曲分鏡、演出</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2005年</p></td>
<td><p>THE GOD OF DEATH</p></td>
<td><p>片頭曲分鏡</p></td>
<td><p>18禁</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2012年</p></td>
<td><p><a href="../Page/新光神話_帕爾提娜之鏡.md" title="wikilink">新光神話 帕爾提娜之鏡</a></p></td>
<td></td>
<td><p>附贈短篇導演</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2013年</p></td>
<td><p><a href="../Page/Fate/EXTRA.md" title="wikilink">Fate/EXTRA CCC</a></p></td>
<td><p>片頭曲導演、分鏡</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 18禁動畫

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>年份</p></th>
<th><p>中文標題</p></th>
<th><p>日文標題</p></th>
<th><p>職銜</p></th>
<th><p>備註</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>2002年</p></td>
<td><p>不平衡</p></td>
<td></td>
<td><p><strong>導演</strong></p></td>
<td><p><strong>南澤十八</strong>名義</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>血染皇室</p></td>
<td></td>
<td><p><strong>導演</strong></p></td>
<td><p><strong>南澤十八</strong>名義</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2003年</p></td>
<td><p>清纯看护学院</p></td>
<td></td>
<td><p><strong>導演</strong></p></td>
<td><p><strong>南澤十八</strong>名義</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>诱惑</p></td>
<td></td>
<td><p><strong>導演</strong></p></td>
<td><p><strong>南澤十八</strong>名義</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>旅馆白鹭</p></td>
<td></td>
<td><p><strong>導演</strong></p></td>
<td><p><strong>南澤十八</strong>名義</p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 參見

  - [Studio Pierrot](../Page/Studio_Pierrot.md "wikilink")
  - [J.C.STAFF](../Page/J.C.STAFF.md "wikilink")
  - [龍之子製作公司](../Page/龍之子製作公司.md "wikilink")
  - [SHAFT](../Page/SHAFT.md "wikilink")

## 參考資料

## 外部連結

  - [アニメ新表現宣言！新房監督作品の奥にアニメ表現の最先端を見た！](http://www.p-tina.net/interview/81)（ぷらちな）

  - [意外と身近にある
    みんなのメディア芸術　Vol.4『魔法少女まどか☆マギカ』新房昭之（監督）×宇野常寛（批評家）対談／CINRA.NET2011年12月27日掲載](http://www.cinra.net/column/mediaartsfes2011-madomagi.php)

[Category:日本動畫導演](../Category/日本動畫導演.md "wikilink")
[Category:日本動畫師](../Category/日本動畫師.md "wikilink")
[Category:福岛县出身人物](../Category/福岛县出身人物.md "wikilink")
[人](../Category/SHAFT.md "wikilink")